import { createEmptyCard } from 'ts-fsrs';

export default [
  {
    front: 'em, em direção a',
    back: 'aan',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'aceitar, concordar',
    back: 'aanvaarden',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'oferta, fornecimento',
    back: 'aanbod',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'tocar, encostar',
    back: 'aanraken',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'ataque, assalto',
    back: 'aanval',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'macaco',
    back: 'aap',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'batata',
    back: 'aardappel',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'terra, chão',
    back: 'aarde',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'agradável, gentil',
    back: 'aardig',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'oito',
    back: 'acht',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'atrás, posterior',
    back: 'achter',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'ativo',
    back: 'actief',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'atividade',
    back: 'activiteit',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'respirar',
    back: 'ademen',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'fora, desligado',
    back: 'af',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'passado, terminado',
    back: 'afgelopen',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'depender de',
    back: 'afhangen',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'terminar, completar',
    back: 'afmaken',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'diminuição, redução',
    back: 'afname',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'compromisso, encontro',
    back: 'afspraak',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'lixo, resíduos',
    back: 'afval',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'todo, toda',
    back: 'al',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'geral, comum',
    back: 'algemeen',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'sozinho',
    back: 'alleen',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'tudo',
    back: 'alles',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'como, se',
    back: 'als',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'por favor',
    back: 'alsjeblieft',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'sempre',
    back: 'altijd',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'outro',
    back: 'ander',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'outro, diferente',
    back: 'andere',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'de outra forma, de outro modo',
    back: 'anders',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'medo, ansiedade',
    back: 'angst',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'resposta',
    back: 'antwoord',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'responder',
    back: 'antwoorden',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'maçã',
    back: 'appel',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'braço',
    back: 'arm',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'carro',
    back: 'auto',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'noite, tarde',
    back: 'avond',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'jantar',
    back: 'avondeten',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'trabalho, emprego',
    back: 'baan',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'bebê',
    back: 'baby',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'banho',
    back: 'bad',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'bola',
    back: 'bal',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'estouro, bang',
    back: 'bang',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'banco',
    back: 'bank',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'base, fundamento',
    back: 'basis',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'cama',
    back: 'bed',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'cobrir',
    back: 'bedekken',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'ameaça',
    back: 'bedreiging',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'experiente, habilidoso',
    back: 'bedreven',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'perna',
    back: 'been',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'urso',
    back: 'beer',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'animal',
    back: 'beest',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'pouco, um pouco',
    back: 'beetje',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'começo, início',
    back: 'begin',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'entender, compreender',
    back: 'begrijpen',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'conhecimento, compreensão',
    back: 'begrip',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'exceto, além de',
    back: 'behalve',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'ambos, os dois',
    back: 'beide',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'copo, caneca',
    back: 'beker',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'sino, chamar',
    back: 'bel',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'importante',
    back: 'belangrijk',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'telefonar, ligar',
    back: 'bellen',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'promessa',
    back: 'belofte',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'embaixo, inferior',
    back: 'beneden',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'gasolina',
    back: 'benzine',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'montanha',
    back: 'berg',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'famoso, renomado',
    back: 'beroemd',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'profissão, ocupação',
    back: 'beroep',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'proteger',
    back: 'bescherm',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'decidir',
    back: 'beslissen',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'melhor, ótimo',
    back: 'best',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'pagar',
    back: 'betalen',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'melhorar, superior',
    back: 'beter',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'conter, incluir',
    back: 'bevatten',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'mover-se, mexer',
    back: 'bewegen',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'nublado',
    back: 'bewolkt',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'visita, visitar',
    back: 'bezoek',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'biblioteca',
    back: 'bibliotheek',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'oferecer',
    back: 'bieden',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'em, junto a',
    back: 'bij',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'quase',
    back: 'bijna',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'morder',
    back: 'bijten',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'por exemplo',
    back: 'bijvoorbeeld',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'especial, extraordinário',
    back: 'bijzonder',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'dentro, interno',
    back: 'binnen',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'em breve, logo',
    back: 'binnenkort',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'folha',
    back: 'blad',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'azul',
    back: 'blauw',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'soprar',
    back: 'blazen',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'feliz',
    back: 'blij',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'ficar, permanecer',
    back: 'blijven',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'sangue',
    back: 'bloed',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'flor',
    back: 'bloem',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'chão, solo',
    back: 'bodem',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'livro',
    back: 'boek',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'fazenda',
    back: 'boerderij',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'multa, penalidade',
    back: 'boete',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'árvore',
    back: 'boom',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'feijão',
    back: 'boon',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'gola, colarinho',
    back: 'boord',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'bravo, zangado',
    back: 'boos',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'prato, placa',
    back: 'bord',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'escovar',
    back: 'borstelen',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'floresta',
    back: 'bos',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'osso',
    back: 'bot',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'construir, edificar',
    back: 'bouwen',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'acima, superior',
    back: 'boven',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'queimar',
    back: 'branden',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'combustível',
    back: 'brandstof',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'largo, amplo',
    back: 'breed',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'quebrar, partir',
    back: 'breken',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'trazer, levar',
    back: 'brengen',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'carta, bilhete',
    back: 'brief',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'irmão',
    back: 'broer',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'calça',
    back: 'broek',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'pão',
    back: 'brood',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'ponte',
    back: 'brug',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'útil, funcional',
    back: 'bruikbaar',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'casamento',
    back: 'bruiloft',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'marrom, castanho',
    back: 'bruin',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'tempestade, chuva',
    back: 'bui',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'fora, exterior',
    back: 'buiten',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'escritório',
    back: 'bureau',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'vizinhos',
    back: 'buren',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'ônibus',
    back: 'bus',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'vizinho (homem)',
    back: 'buurman',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'vizinha (mulher)',
    back: 'buurvrouw',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Objeto dado como presente (🎁)',
    back: 'cadeau',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Doce feito de cacau (🍫)',
    back: 'chocolade',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Figura plana em forma de círculo (⭕)',
    back: 'cirkel',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Que dá conforto ou bem-estar (🛋️)',
    back: 'comfortabel',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Completo, sem faltar nada (✔️)',
    back: 'compleet',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Máquina para processar dados (💻)',
    back: 'computer',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Estado ou forma física (💪)',
    back: 'conditie',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Ação de supervisionar ou controlar (🎛️)',
    back: 'controle',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Moderno, admirável ou descolado (😎)',
    back: 'cool',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Exato ou correto (✅)',
    back: 'correct',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Alí, naquele lugar (📍)',
    back: 'daar',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Por isso, portanto (➡️)',
    back: 'daarom',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Dia (☀️)', back: 'dag', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Telhado (🏠)', back: 'dak', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Então, nesse caso (👉)', back: 'dan', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Dançar (💃)', back: 'dansen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Corajoso (🦁)', back: 'dapper', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Que/isso (📌)', back: 'dat', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'O/A, definido (🔹)', back: 'de', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Parte, fração (🧩)', back: 'deel', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Cobertor (🛏️)', back: 'deken', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Tampa (🛢️)', back: 'deksel', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Dividir, repartir (✂️)',
    back: 'delen',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Terceiro (3️⃣)', back: 'derde', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Este/esta (👉)', back: 'deze', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Perto, próximo (📍)',
    back: 'dichtbij',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Servir, atender (🙏)', back: 'dienen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Profundo (🌊)', back: 'diep', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Animal (🐾)', back: 'dier', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Gordo, espesso (🍩)', back: 'dik', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Coisa, objeto (📦)', back: 'ding', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Isto (👉)', back: 'dit', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Filha (👧)', back: 'dochter', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Fazer (⚡)', back: 'doen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Bobo, tolo (🤪)', back: 'dom', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Escuro (🌑)', back: 'donker', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Morto (💀)', back: 'dood', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Através, por (🚪)', back: 'door', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Transparente (🔍)',
    back: 'doorzichtig',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Caixa (📦)', back: 'doos', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Vila, aldeia (🏘️)', back: 'dorp', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Fio, cabo (🧵)', back: 'draad', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Girar, rodar (🔄)', back: 'draaien', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Carregar, vestir (👜)',
    back: 'dragen',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Três (3️⃣)', back: 'drie', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Flutuar (🛶)', back: 'drijven', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Beber (🥤)', back: 'drinken', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Secar (🌞)', back: 'drogen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Sonhar (💭)', back: 'dromen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Seco (🌵)', back: 'droog', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Ocupado, cheio (📈)', back: 'druk', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Duplo, em dobro (✌️)', back: 'dubbel', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Fino, estreito (📏)', back: 'dun', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Então, portanto (➡️)', back: 'dus', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Caro, valioso (💰)', back: 'duur', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Empurrar (🤛)', back: 'duwen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Verdadeiro, real (✔️)', back: 'echt', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Um, uma (1️⃣)', back: 'een', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Número um (1️⃣)', back: 'één', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Pato (🦆)', back: 'eend', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Unidade, conjunto (🔗)',
    back: 'eenheid',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Sozinho, solitário (😔)',
    back: 'eenzaam',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Primeiro (🥇)', back: 'eerste', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Século, 100 anos (📆)', back: 'eeuw', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Efeito, consequência (💥)',
    back: 'effect',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Ovo (🥚)', back: 'ei', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Próprio, de alguém (👤)',
    back: 'eigen',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Ilha (🏝️)', back: 'eiland', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Fim, término (🏁)', back: 'einde', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Exigência, demanda (📜)', back: 'eis', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Elétrico, movido a eletricidade (⚡)',
    back: 'elektrisch',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Cada um, todo (🦌)', back: 'elk', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'E, também (➕)', back: 'en', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Algum, alguns (🔹)', back: 'enkele', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Entusiasmado, animado (🎉)',
    back: 'enthousiast',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Muito, terrível (⚠️)', back: 'erg', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Comer, refeição (🍽️)', back: 'eten', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Igual, mesmo (⚖️)', back: 'even', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Exame, prova (📝)', back: 'examen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Extremo, intenso (⛰️)',
    back: 'extreem',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Falhar, não conseguir (❌)',
    back: 'falen',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Família, parentes (👪)',
    back: 'familie',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Festa, celebração (🎉)',
    back: 'feest',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Fato, verdade (📄)', back: 'feit', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Brilhante, intenso (🌟)', back: 'fel', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Bom, agradável (😊)', back: 'fijn', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Filme (🎬)', back: 'film', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Em forma, saudável (💪)', back: 'fit', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Garrafa (🍾)', back: 'fles', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Foto, imagem (📸)', back: 'foto', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Erro, engano (❗)', back: 'fout', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Fresco, revigorante (🌬️)',
    back: 'fris',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Fruta (🍎)', back: 'fruit', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Ir, irse (🏃‍♂️)', back: 'gaan', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Buraco (🕳️)', back: 'gat', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Acontecer (⚡)', back: 'gebeuren', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Evento, ocorrência (🎉)',
    back: 'gebeurtenis',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Área, região (🌍)', back: 'gebied', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Nascimento (👶)', back: 'geboorte', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Nascido (👶)', back: 'geboren', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Uso, utilização (🛠️)',
    back: 'gebruik',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Comum, usual (✅)',
    back: 'gebruikelijk',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Usar, aplicar (🖊️)',
    back: 'gebruiken',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Comportamento (🧠)', back: 'gedrag', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Comportar-se (🤝)', back: 'gedragen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Amarelo (💛)', back: 'geel', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Nenhum, nenhum (❌)', back: 'geen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Obedecer (🙇‍♂️)', back: 'gehoorzamen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Cabra (🐐)', back: 'geit', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Dinheiro (💵)', back: 'geld', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Amado, querido (❤️)',
    back: 'geliefde',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Igual, mesmo (⚖️)', back: 'gelijk', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Crer, acreditar (✝️)', back: 'geloof', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Som, ruído (🔊)', back: 'geluid', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Sorte, felicidade (🍀)',
    back: 'geluk',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Conforto, facilidade (🛋️)',
    back: 'gemak',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Fácil, simples (👌)',
    back: 'gemakkelijk',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Cruel, malvado (😈)', back: 'gemeen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Desfrutar, aproveitar (😊)',
    back: 'genieten',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Suficiente, bastante (✅)',
    back: 'genoeg',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Prazer, deleite (😋)', back: 'genot', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Prato, comida (🍽️)', back: 'gerecht', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Ferramenta, utensílio (🛠️)',
    back: 'gereedschap',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Adequado, apropriado (✔️)',
    back: 'geschikt',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Tenso, nervoso (😬)',
    back: 'gespannen',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Cheiro, aroma (🌸)', back: 'geur', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Perigo (⚠️)', back: 'gevaar', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Perigoso (☠️)', back: 'gevaarlijk', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Prisão (🏛️)', back: 'gevangenis', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Dar (🤲)', back: 'geven', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Consequência, resultado (➡️)',
    back: 'gevolg',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Peso (⚖️)', back: 'gewicht', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Comum, normal (🏠)', back: 'gewoon', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Rosto (🙂)', back: 'gezicht', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Saudável (🍎)', back: 'gezond', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Veneno (☠️)', back: 'gif', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Ontem (📅)', back: 'gisteren', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Liso, escorregadio (🛷)',
    back: 'glad',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Vidro (🥛)', back: 'glas', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Sorriso (😊)', back: 'glimlach', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Deus (🙏)', back: 'god', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Bom, correto (👍)', back: 'goed', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Barato, econômico (💰)',
    back: 'goedkoop',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Ouro (🥇)', back: 'goud', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Túmulo, sepultura (⚰️)', back: 'graf', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Piada (😂)', back: 'grap', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Engraçado (😆)', back: 'grappig', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Grama (🌱)', back: 'gras', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Fronteira, limite (🚧)',
    back: 'grens',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Cinza (⚪)', back: 'grijs', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Crescer, desenvolver (🌿)',
    back: 'groeien',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Verde (🍀)', back: 'groen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Legume, vegetal (🥦)',
    back: 'groente',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Grupo, conjunto (👥)', back: 'groep', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Grosso, rude (🪵)', back: 'grof', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Chão, terra (🌍)', back: 'grond', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Grande, enorme (🏔️)', back: 'groot', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Avó (👵)', back: 'grootmoeder', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Avô (👴)', back: 'grootvader', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Galo (🐓)', back: 'haan', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Ela, sua (👩)', back: 'haar', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Pressa, urgência (⏱️)', back: 'haast', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Corredor, hall (🏢)', back: 'hal', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Pegar, buscar (🛒)', back: 'halen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Metade (½)', back: 'half', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Olá, oi (👋)', back: 'hallo', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Martelo (🔨)', back: 'hamer', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Mão (✋)', back: 'hand', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Duro, forte (💪)', back: 'hard', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Coração (❤️)', back: 'hart', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Odiar (😡)', back: 'haten', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Ter, possuir (🤲)', back: 'hebben', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Muito, inteiro (🌕)', back: 'heel', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Quente (🔥)', back: 'heet', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Claro, brilhante (💡)',
    back: 'helder',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Metade (½)', back: 'helft', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Ajudar (🆘)', back: 'help', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Ele, dele (👨)', back: 'hem', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Céu (☁️)', back: 'hemel', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Galinha (🐔)', back: 'hen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Outono (🍂)', back: 'herfst', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Lembrar-se (🧠)', back: 'herinneren', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Cervo (🦌)', back: 'hert', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Colina (⛰️)', back: 'heuvel', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Aqui (📍)', back: 'hier', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Ele (👨)', back: 'hij', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Hobby, passatempo (🎨)',
    back: 'hobby',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Como, de que forma (❓)', back: 'hoe', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Chapéu (🎩)', back: 'hoed', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Canto, ângulo (📐)', back: 'hoek', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Quanto? (❓)', back: 'hoeveel', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Quantidade, volume (📊)',
    back: 'hoeveelheid',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Embora, apesar (⚖️)', back: 'hoewel', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Cão (🐕)', back: 'hond', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Cem (💯)', back: 'honderd', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Fome (🍽️)', back: 'honger', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Cabeça (🧠)', back: 'hoofd', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Alto, elevado (⛰️)', back: 'hoog', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Altura (📏)', back: 'hoogte', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Esperança (🌈)', back: 'hoop', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Ouvir, escutar (👂)', back: 'horen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Hotel (🏨)', back: 'hotel', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Amar, gostar (❤️)', back: 'houden', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Chorar (😢)', back: 'huilen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Casa (🏠)', back: 'huis', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Deles (👥)', back: 'hun', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Alugar (🏘️)', back: 'huren', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Cabana, abrigo (🏕️)', back: 'hut', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Aluguel, pagamento (💰)',
    back: 'huur',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Ideia, pensamento (💡)', back: 'idee', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Cada um (👤)', back: 'ieder', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Todos, cada pessoa (👥)',
    back: 'iedereen',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Alguém (🙋‍♂️)', back: 'iemand', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Algo, alguma coisa (❓)',
    back: 'iets',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Gelo (❄️)', back: 'ijs', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Ferro, metal (🔩)', back: 'ijzer', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Eu (👤)', back: 'ik', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Dentro, em (📥)', back: 'in', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Instrumento, ferramenta (🎻)',
    back: 'instrument',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Sim (✅)', back: 'ja', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Ano (📅)', back: 'jaar', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Caçar (🏹)', back: 'jagen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Casaco, jaqueta (🧥)', back: 'jas', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Você (👤)', back: 'jij', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Jovem (👶➡️🧑)', back: 'jong', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Menino (👦)', back: 'jongen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Teu, tua (👤)', back: 'jouw', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Vosso, vossa (👥)', back: 'jullie', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Vela (🕯️)', back: 'kaars', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Cartão, mapa (🗺️)', back: 'kaart', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Queijo (🧀)', back: 'kaas', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Quarto, sala (🛏️)', back: 'kamer', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Chance, oportunidade (🎯)',
    back: 'kans',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Lado, direção (↔️)', back: 'kant', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Escritório (🏢)', back: 'kantoor', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Chapéu (🎩)', back: 'kap', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Armário, estante (🗄️)', back: 'kast', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Castelo (🏰)', back: 'kasteel', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Gato (🐱)', back: 'kat', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Conhecer (🤝)', back: 'kennen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Conhecimento (📚)', back: 'kennis', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Cozinha (🍳)', back: 'keuken', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Escolha, opção (🔹)', back: 'keus', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Escolher, decidir (✔️)',
    back: 'kiezen',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Olhar, assistir (👀)', back: 'kijken', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Criança (👶)', back: 'kind', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Galinha (🐔)', back: 'kip', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Caixote, baú (📦)', back: 'kist', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Pronto, terminado (✔️)',
    back: 'klaar',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Sala de aula, turma (🏫)',
    back: 'klas',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Classe, categoria (🏷️)',
    back: 'klasse',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Vestir, cobrir (👕)', back: 'kleden', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Pequeno, menor (🔹)', back: 'klein', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Roupas (👗)', back: 'kleren', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Cor (🎨)', back: 'kleur', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Subir, escalar (🧗)', back: 'klimmen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Relógio (⏰)', back: 'klok', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Bater, tocar (👋)', back: 'kloppen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Correto (✔️)', back: 'klopt', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Joelho (🦵)', back: 'knie', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Cortar, aparar (✂️)', back: 'knippen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Curso, direção (🛤️)', back: 'koers', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Mala, bagagem (🧳)', back: 'koffer', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Café (☕)', back: 'koffie', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Cozinheiro (👨‍🍳)', back: 'kok', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Cozinhar (🍳)', back: 'koken', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Tigela, vasilha (🥣)', back: 'kom', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Vir, chegar (🚶‍♂️)', back: 'komen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Rei (🤴)', back: 'koning', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Rainha (👸)', back: 'koningin', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Febre (🌡️)', back: 'koorts', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Xícara, copo (☕)', back: 'kop', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Comprar (🛒)', back: 'kopen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Curto, breve (✂️)', back: 'kort', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Custo, preço (💰)', back: 'kost', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Custar, ter custo (💵)',
    back: 'kosten',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Frio (🥶)', back: 'koud', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Berço, estande (👶🏽)', back: 'kraam', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Força, poder (💪)', back: 'kracht', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Jornal (📰)', back: 'krant', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Receber (📥)', back: 'krijgen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Cruz (✝️)', back: 'kruis', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Buraco, cova (🕳️)', back: 'kuil', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Poder, habilidade (💪)',
    back: 'kunnen',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Arte, obra (🎨)', back: 'kunst', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Baixo, raso (⬇️)', back: 'laag', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Deixar, permitir (✋)', back: 'laat', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Último, recentemente (⏳)',
    back: 'laatst',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Riso, sorriso (😄)', back: 'lach', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Rir (😂)', back: 'lachen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Escada (🪜)', back: 'ladder', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Lençol, tecido (🛏️)', back: 'laken', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Lâmpada (💡)', back: 'lamp', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'País, terra (🌍)', back: 'land', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Longo (📏)', back: 'lang', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Ao longo de (➡️)', back: 'langs', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Devagar (🐢)', back: 'langzaam', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Deixar, permitir (✋)', back: 'laten', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Idade (🎂)', back: 'leeftijd', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Vazio, sem conteúdo (⚪)',
    back: 'leeg',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Aluno, estudante (👩‍🎓)',
    back: 'leerling',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Leão (🦁)', back: 'leeuw', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Exército (🪖)', back: 'leger', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Guiar, liderar (🧭)', back: 'leiden', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Pegar emprestado (💳)', back: 'lenen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Comprimento, altura (📏)',
    back: 'lengte',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Colher (🥄)', back: 'lepel', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Aprender (📚)', back: 'leren', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Lição, aula (📖)', back: 'les', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Divertido, agradável (😃)',
    back: 'leuk',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Vida (🌱)', back: 'leven', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Ler (📖)', back: 'lezen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Corpo (🧍‍♂️)', back: 'lichaam', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Luz (💡)', back: 'licht', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Amor (❤️)', back: 'liefde', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Mentir (🤥)', back: 'liegen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Deitar, estar (🛌)', back: 'liggen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Corpo morto (⚰️)', back: 'lijk', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Parecer, assemelhar-se (🔍)',
    back: 'lijken',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Régua (📏)', back: 'liniaal', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Esquerda (⬅️)', back: 'links', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Lábio (👄)', back: 'lip', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Lista, relação (📋)', back: 'list', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Desajeitado, bruto (🤦‍♂️)',
    back: 'lomp',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Chumbo (⚙️)', back: 'lood', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Andar, caminhar (🚶‍♂️)', back: 'lopen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Solto, livre (🆓)', back: 'los', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Destino, sorte (🎲)', back: 'lot', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Ar, atmosfera (💨)', back: 'lucht', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Preguiçoso (🛌)', back: 'lui', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Escutar, ouvir (👂)',
    back: 'luisteren',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Almoço (🥪)', back: 'lunch', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Estômago (🤰)', back: 'maag', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Refeição (🍽️)', back: 'maal', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Refeição completa (🥗🍖)',
    back: 'maaltijd',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Lua (🌙)', back: 'maan', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Mês (📅)', back: 'maand', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Mas, porém (⚠️)', back: 'maar', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Tamanho, medida (📏)', back: 'maat', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Máquina (🤖)', back: 'machine', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Fazer, criar (🛠️)', back: 'maken', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Fácil, simples (👌)',
    back: 'makkelijk',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Mamãe (👩‍🍼)', back: 'mama', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Homem (👨)', back: 'man', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Cesto, cesta (🧺)', back: 'mand', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Modo, maneira (⚙️)', back: 'manier', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Mapa (🗺️)', back: 'map', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Marcar, destacar (📌)',
    back: 'markeren',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Mercado (🏬)', back: 'markt', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Eu, mim (🙋‍♂️)', back: 'me', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Remédio, medicamento (💊)',
    back: 'medicijn',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Farinha (🌾)', back: 'meel', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Mais, lago (🌊)', back: 'meer', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Vários, múltiplos (🔢)',
    back: 'meerdere',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'O mais, maior (🏆)', back: 'meest', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Menina (👧)', back: 'meisje', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Leite (🥛)', back: 'melk', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Senhor (👨‍💼)', back: 'meneer', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Mistura (🥣)', back: 'mengsel', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Pessoas (👥)', back: 'mensen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Faca (🔪)', back: 'mes', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Com, junto (➕)', back: 'met', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Móvel (🛋️)', back: 'meubel', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Senhora (👩‍💼)', back: 'mevrouw', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Meio, recurso (⚖️)', back: 'middel', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'No meio, centro (📍)', back: 'midden', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Mim, eu (🙋‍♀️)', back: 'mij', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Meu, minha (👤)', back: 'mijn', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Milhão (💰💰💰)', back: 'miljoen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Menor, pouco (🔹)', back: 'min', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Menos, diminuir (➖)', back: 'minder', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Minuto (⏱️)', back: 'minuut', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Errar, falhar (❌)', back: 'mis', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Sentir falta (💔)', back: 'missen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Desde que, contanto que (⚖️)',
    back: 'mits',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Modelo, exemplo (🧩)', back: 'model', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Moderno, atual (🖥️)', back: 'modern', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Mãe (👩‍🍼)', back: 'moeder', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Difícil, complicado (😖)',
    back: 'moeilijk',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Dever, ter que (✔️)', back: 'moeten', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Possível (✅)', back: 'mogelijk', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Poder, permissão (🆗)', back: 'mogen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Momento, instante (⏱️)',
    back: 'moment',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Boca (👄)', back: 'mond', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Bonito, belo (🌸)', back: 'mooi', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Assassinato (🔪)', back: 'moord', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Matar, assassinar (⚔️)',
    back: 'moorden',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Amanhã (☀️)', back: 'morgen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Moeda (💰)', back: 'munt', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Música (🎵)', back: 'muziek', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Depois, após (➡️)', back: 'na', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Agulha (🪡)', back: 'naald', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Nome (📝)', back: 'naam', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Para, em direção a (➡️)',
    back: 'naar',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Ao lado de (↔️)', back: 'naast', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Noite (🌙)', back: 'nacht', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Molhado, úmido (💧)', back: 'nat', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Natureza (🌿)', back: 'natuur', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Naturalmente (🌱)',
    back: 'natuurlijk',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Não (❌)', back: 'nee', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Abaixar, descer (⬇️)', back: 'neer', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Nove (9️⃣)', back: 'negen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Pescoço (🧍‍♂️)', back: 'nek', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Pegar, tomar (✋)', back: 'nemen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Rede, rede fina (🕸️)', back: 'net', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Arrumado, organizado (🧹)',
    back: 'netjes',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Nariz (👃)', back: 'neus', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Não (❌)', back: 'niet', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Nada (0️⃣)', back: 'niets', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Novo, recente (🆕)', back: 'nieuw', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Notícias (📰)', back: 'nieuws', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Nobre, honrado (🎖️)', back: 'nobel', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Nem, nem...nem (🚫)', back: 'noch', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Necessário, preciso (✔️)',
    back: 'nodig',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Chamar, nomear (📛)', back: 'noemen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Ainda, mais (⏳)', back: 'nog', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Emergência, necessidade (🚨)',
    back: 'nood',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Nunca (🚫🕒)', back: 'nooit', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Norte (🧭)', back: 'noord', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Nota, fruto seco (🎵/🌰)',
    back: 'noot',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Normal, comum (✅)', back: 'normaal', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Agora (⏰)', back: 'nu', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Zero, nenhum (0️⃣)', back: 'nul', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Número (🔢)', back: 'nummer', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Objeto, coisa (📦)', back: 'object', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Oceano, mar (🌊)', back: 'oceaan', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Manhã (🌅)', back: 'ochtend', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Exercício, prática (🏋️)',
    back: 'oefening',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Ou (❓)', back: 'of', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Sacrifício, oferta (🎁)',
    back: 'offer',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Óleo, azeite (🛢️)', back: 'olie', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Elefante (🐘)', back: 'olifant', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Sobre, em torno de (🔄)', back: 'om', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Vovó (👵)', back: 'oma', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Debaixo, sob (⬇️)', back: 'onder', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Assunto, tema (📚)',
    back: 'onderwerp',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Pesquisa, investigação (🔬)',
    back: 'onderzoek',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Ímpar, desigual (➗)', back: 'oneven', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Acidente (💥)', back: 'ongeluk', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Nosso, nossa (👥)', back: 'ons', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Escapar (🏃‍♂️💨)', back: 'ontsnappen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Café da manhã (🥐)', back: 'ontbijt', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Descobrir (🕵️‍♂️)', back: 'ontdekken', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Encontrar, conhecer (🤝)',
    back: 'ontmoeten',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Receber (📥)', back: 'ontvangen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Desenvolver (⚙️)',
    back: 'ontwikkelen',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Nosso, nossa (👥)', back: 'onze', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Olho (👁️)', back: 'oog', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Alguma vez (⏳)', back: 'ooit', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Também (➕)', back: 'ook', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Tio (👴)', back: 'oom', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Orelha (👂)', back: 'oor', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Guerra (⚔️)', back: 'oorlog', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Causa (⚡)', back: 'oorzaak', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Leste (🧭)', back: 'oost', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Em, sobre (📍)', back: 'op', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Vovô (👴)', back: 'opa', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'De repente (⚡)', back: 'opeens', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Aberto (🔓)', back: 'open', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Abertamente (🗣️)', back: 'openlijk', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Educação, formação (🏫)',
    back: 'opleiding',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Gravar, registrar (📼)',
    back: 'opnemen',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Laranja (🍊)', back: 'oranje', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Ordem, organização (📋)',
    back: 'orde',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Velho, antigo (🕰️)', back: 'oud', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Pais, progenitores (👨‍👩‍👧‍👦)',
    back: 'ouder',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Sobre, acerca de (📖)', back: 'over', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Em todo lugar (🌍)', back: 'overal', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Concordar, corresponder (✅)',
    back: 'overeenkomen',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Falecido, morto (⚰️)',
    back: 'overleden',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Assaltar, invadir (🏃‍♂️💥)',
    back: 'overvallen',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Par, casal (👫)', back: 'paar', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Cavalo (🐴)', back: 'paard', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Caminho, trilha (🛤️)', back: 'pad', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Página (📄)', back: 'pagina', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Panela, frigideira (🍳)', back: 'pan', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Papai (👨‍🍼)', back: 'papa', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Papel (📄)', back: 'papier', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Parque (🌳)', back: 'park', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Parceiro, parceiro(a) (💑)',
    back: 'partner',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Passaporte, cartão (🛂)', back: 'pas', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Passar, atravessar (➡️)',
    back: 'passeren',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Caneta (🖊️)', back: 'pen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Pimenta (🌶️)', back: 'peper', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Por, cada (🔢)', back: 'per', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Perfeito, ideal (✨)',
    back: 'perfect',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Período, intervalo (⏳)',
    back: 'periode',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Pessoa (👤)', back: 'persoon', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Piano (🎹)', back: 'piano', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Dor, sofrimento (😖)', back: 'pijn', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Pistola, arma (🔫)', back: 'pistool', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Placa, disco (💿)', back: 'plaat', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Figurinha, pequena imagem (🖼️)',
    back: 'plaatje',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Lugar, espaço (📍)', back: 'plaats', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Teto (🏠)', back: 'plafond', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Prancha, tábua (🪵)', back: 'plank', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Planta (🌱)', back: 'plant', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Plástico (🛍️)', back: 'plastic', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Plano, achatado (🟫)', back: 'plat', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Mapa, planta baixa (🗺️)',
    back: 'plattegrond',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Praça, pátio (🏛️)', back: 'plein', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Mais, positivo (➕)', back: 'plus', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Gata (🐱)', back: 'poes', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Polícia (👮‍♂️)', back: 'politie', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Portão, entrada (🚪)', back: 'poort', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Popular, famoso (⭐)',
    back: 'populair',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Posição, lugar (📌)', back: 'positie', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Selo postal (📮)', back: 'postzegel', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Lápis (✏️)', back: 'potlood', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Falar, conversar (🗣️)',
    back: 'praten',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Apresentar, mostrar (📊)',
    back: 'presenteren',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Preço (💰)', back: 'prijs', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Príncipe (🤴)', back: 'prins', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Princesa (👸)', back: 'prinses', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Privado, pessoal (🔒)', back: 'privé', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Tentar, experimentar (🎯)',
    back: 'proberen',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Problema, dificuldade (⚠️)',
    back: 'probleem',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Produto, item (📦)', back: 'product', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Província, região (🗺️)',
    back: 'provincie',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Público, audiência (👥)',
    back: 'publiek',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Ponto, lugar (📍)', back: 'punt', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Bater, tocar (👊)', back: 'raak', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Janela (🪟)', back: 'raam', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Rádio (📻)', back: 'radio', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Atingir, tocar (🤲)', back: 'raken', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Relatório, registro (📄)',
    back: 'rapport',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Direito, correto (⚖️)', back: 'recht', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Em linha reta (➡️)',
    back: 'rechtdoor',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Direita (➡️)', back: 'rechts', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Justo, honesto (⚖️)',
    back: 'rechtvaardig',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Salvar, resgatar (🛟)', back: 'redden', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Já, anteriormente (⏳)',
    back: 'reeds',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Chuva (🌧️)', back: 'regen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Alcançar, estender (🤲)',
    back: 'reiken',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Viajar (✈️)', back: 'reizen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Calculadora (🧮)',
    back: 'rekenmachine',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Correr (🏃‍♂️)', back: 'rennen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Reparar, consertar (🔧)',
    back: 'repareren',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Restante, sobra (➖)', back: 'rest', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Restaurante (🍽️)', back: 'restaurant', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Resultado, efeito (📊)',
    back: 'resultaat',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Direção, rumo (🧭)', back: 'richting', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Rico, abastado (💰)', back: 'rijk', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Arroz (🍚)', back: 'rijst', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Levantar, subir (📈)', back: 'rijzen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Anel (💍)', back: 'ring', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Saia (👗)', back: 'rok', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Redondo, circular (⭕)', back: 'rond', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Vermelho (🔴)', back: 'rood', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Fumaça (💨)', back: 'rook', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Rocha, pedra (🪨)', back: 'rots', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Rosa, cor (🌸)', back: 'roze', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Borracha, material (🟤)',
    back: 'rubber',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Cheirar, sentir odor (👃)',
    back: 'ruiken',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Espaço, área (🏠)', back: 'ruimte', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Juntos, em conjunto (🤝)',
    back: 'samen',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Suco (🧃)', back: 'sap', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Ovelha (🐑)', back: 'schaap', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Tesoura (✂️)', back: 'schaar', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Sombra (🌑)', back: 'schaduw', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Separar, dividir (✂️)',
    back: 'scheiden',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Afiado, pontiagudo (🔪)',
    back: 'scherp',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Esboçar, desenhar (✏️)',
    back: 'schetsen',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Atirar, disparar (🔫)',
    back: 'schieten',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Brilhar, parecer (✨)',
    back: 'schijnen',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Navio (🚢)', back: 'schip', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Escola (🏫)', back: 'school', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Limpo (🧼)', back: 'schoon', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Ombro (🧍‍♂️)', back: 'schouder', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Grito (😱)', back: 'schreeuw', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Gritar (🗣️)', back: 'schreeuwen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Escrever (✍️)', back: 'schrijven', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Agitar, sacudir (🤲)',
    back: 'schudden',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Segundo (⏱️)', back: 'seconde', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Sexo (❤️)', back: 'sex', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Sinal, indicação (🚨)',
    back: 'signaal',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Simples, fácil (👌)', back: 'simpel', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Desde, desde que (📅)', back: 'sinds', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Quarto (🛏️)', back: 'slaapkamer', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Dormir (😴)', back: 'slapen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Ruim, mau (😞)', back: 'slecht', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Chave (🔑)', back: 'sleutel', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Esperto, inteligente (🧠)',
    back: 'slim',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Fechadura, bloqueio (🔒)',
    back: 'slot',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Fechar (🔒)', back: 'sluiten', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Sabor (😋)', back: 'smaak', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Estreito, fino (↔️)', back: 'smal', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Neve (❄️)', back: 'sneeuw', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Rápido, veloz (⚡)', back: 'snel', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Velocidade (🏎️)', back: 'snelheid', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Cortar (✂️)', back: 'snijden', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Sopa (🍲)', back: 'soep', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Meia (🧦)', back: 'sok', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Às vezes (⏳)', back: 'soms', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Tipo, espécie (🔢)', back: 'soort', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Desculpa, perdão (🙏)', back: 'sorry', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Especial, único (🌟)',
    back: 'speciaal',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Jogo, brincadeira (🎲)', back: 'spel', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Jogar, brincar (🎮)', back: 'spelen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Esporte, atividade (⚽)',
    back: 'sport',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Falar, conversar (🗣️)',
    back: 'spreken',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Pular, saltar (🤸‍♂️)', back: 'springen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Aço (🔩)', back: 'staal', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Cidade (🏙️)', back: 'stad', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Passo, etapa (👣)', back: 'stap', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Começo, início (🚦)', back: 'start', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Estação (🚉)', back: 'station', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Pedra (🪨)', back: 'steen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Roubar, furtar (🕵️‍♂️)', back: 'stelen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Voz (🗣️)', back: 'stem', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Carimbo (📬)', back: 'stempel', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Estrela (⭐)', back: 'ster', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Forte, potente (💪)', back: 'sterk', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Apoio, suporte (🤝)', back: 'steun', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Silencioso, quieto (🤫)',
    back: 'stil',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Silêncio (🤐)', back: 'stilte', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Cadeira (🪑)', back: 'stoel', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Pó, sujeira (🟫)', back: 'stof', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Empoeirado (🟫)', back: 'stoffig', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Tolo, estúpido (🤦‍♂️)', back: 'stom', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Parar (✋)', back: 'stop', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Tempestade (🌩️)', back: 'storm', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Rua (🛣️)', back: 'straat', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Punir, castigar (⚖️)',
    back: 'straffen',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Estrutura, organização (🏗️)',
    back: 'structuur',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Estudante (🎓)', back: 'student', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Estudo, pesquisa (📚)',
    back: 'studie',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Pedaço, parte (🧩)', back: 'stuk', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Sucesso (🏆)', back: 'succes', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Açúcar (🍬)', back: 'suiker', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Língua, idioma (🗣️)', back: 'taal', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Bolo, torta (🍰)', back: 'taart', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Mesa (🪑)', back: 'tafel', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Galho, ramo (🌿)', back: 'tak', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Bastante, razoavelmente (👍)',
    back: 'tamelijk',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Dente (🦷)', back: 'tand', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Tia (👩‍🦳)', back: 'tante', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Bolsa, saco (👜)', back: 'tas', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Táxi (🚕)', back: 'taxi', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Para, a (➡️)', back: 'te', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Equipe, time (🏆)', back: 'team', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Dedo do pé (🦶)', back: 'teen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Contra, oposto (🛑)', back: 'tegen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Sinal, marca (✍️)', back: 'teken', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Desenhar (✏️)', back: 'tekenen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Telefone (📞)', back: 'telefoon', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Televisão (📺)', back: 'televisie', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Contar, enumerar (🔢)',
    back: 'tellen',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Tênis (🎾)', back: 'tennis', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'De volta, retornar (🔙)',
    back: 'terug',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Retorno, volta (🔄)',
    back: 'terugkomst',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Enquanto, ao mesmo tempo (⏳)',
    back: 'terwijl',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Teste, prova (📝)', back: 'test', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Satisfeito, contente (😊)',
    back: 'tevreden',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Chá (☕)', back: 'thee', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Casa, lar (🏠)', back: 'thuis', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Dez (🔟)', back: 'tien', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Tempo, horário (⏰)', back: 'tijd', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Título (🏷️)', back: 'titel', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Futuro, porvir (🔮)',
    back: 'toekomst',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Então, naquela época (📅)',
    back: 'toen',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Aumento, crescimento (📈)',
    back: 'toename',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Total, completo (🧮)', back: 'totaal', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Lágrima (😢)', back: 'traan', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Bondes (🚋)', back: 'tram', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Trem (🚆)', back: 'trein', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Puxar, arrastar (🤲)',
    back: 'trekken',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Casar (💍)', back: 'trouwen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Suéter, pulôver (🧥)', back: 'trui', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Jardim (🌷)', back: 'tuin', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Entre, no meio de (↔️)',
    back: 'tussen',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Segundo (2º) (2️⃣)', back: 'tweede', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Você (jogo de pronome) (👤)',
    back: 'u',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Fora, sair (🚪)', back: 'uit', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Explicar (🗣️📖)', back: 'uitleggen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Convidar (✉️🎉)', back: 'uitnodigen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Inventar, descobrir (💡)',
    back: 'uitvinden',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Escolher, selecionar (✅)',
    back: 'uitzoeken',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Hora (⏰)', back: 'uur', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Frequentemente (🔁)', back: 'vaak', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Adeus (👋)', back: 'vaarwel', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Pai (👨‍👧‍👦)', back: 'vader', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Assunto, disciplina (📚)',
    back: 'vak',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Férias, descanso (🏖️)',
    back: 'vakantie',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Cair (⬇️)', back: 'vallen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Falso, enganoso (❌)', back: 'vals', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'De, do (🔗)', back: 'van', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Hoje (📅)', back: 'vandaag', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Capturar, pegar (🕸️)', back: 'vangen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Esta manhã (🌅)', back: 'vanmorgen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Esta noite (🌙)', back: 'vannacht', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Porco (🐖)', back: 'varken', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Fixo, preso (🔒)', back: 'vast', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Lutar, brigar (⚔️)', back: 'vechten', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Muito, muitos (💯)', back: 'veel', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Pena (🪶)', back: 'veer', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Seguro, protegido (🛡️)',
    back: 'veilig',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Longe, distante (🌄)', back: 'ver', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Mudar, alterar (🔄)',
    back: 'veranderen',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Mudança, alteração (🔁)',
    back: 'verandering',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Mais adiante, além (➡️)',
    back: 'verder',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Ganhar, merecer (💰)',
    back: 'verdienen',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Triste, sofrido (😢)',
    back: 'verdrietig',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Unir, juntar (🤝)', back: 'verenigen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Tinta (🎨)', back: 'verf', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Comparável (⚖️)',
    back: 'vergelijkbaar',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Comparar (🔍)', back: 'vergelijken', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Comparação (📊)',
    back: 'vergelijking',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Esquecer (🤯)', back: 'vergeten', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Perdoar (🙏)', back: 'vergeven', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Errar, enganar-se (❌)',
    back: 'vergissen',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'História, relato (📖)',
    back: 'verhaal',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Aumento, elevação (⬆️)',
    back: 'verhoging',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Aniversário (🎂)', back: 'verjaardag', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Errado, incorreto (❌)',
    back: 'verkeerd',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Vender (💸)', back: 'verkopen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Deixar, abandonar (🏃‍♂️)',
    back: 'verlaten',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Passado, antigamente (📜)',
    back: 'verleden',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Perder (❌)', back: 'verliezen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Destruir (💥)', back: 'vernietigen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Conquistar (🏰)', back: 'veroveren', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Surpreender (🎁)', back: 'verrassen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Fresco, novo (🍓)', back: 'vers', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Diferença (⚖️)', back: 'verschil', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Terrível, horrível (😱)',
    back: 'verschrikkelijk',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Espalhar, distribuir (📤)',
    back: 'verspreiden',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Entendimento, razão (🧠)',
    back: 'verstand',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Esconder (🙈)', back: 'verstoppen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Enviar (📤)', back: 'versturen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Contar, narrar (📖)',
    back: 'vertellen',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Partir, sair (🚶‍♂️)',
    back: 'vertrekken',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Confiar (🤝)', back: 'vertrouwen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Esperar, aguardar (⏳)',
    back: 'verwachten',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Remover, eliminar (❌)',
    back: 'verwijderen',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Reunir, colecionar (🗃️)',
    back: 'verzamelen',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Coleção, conjunto (📚)',
    back: 'verzameling',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Gordura, gordura animal (🥓)',
    back: 'vet',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Quatro (4️⃣)', back: 'vier', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Quadrado (⬛)', back: 'vierkant', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Sujo, imundo (🤢)', back: 'vies', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Inimigo (👹)', back: 'vijand', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Cinco (5️⃣)', back: 'vijf', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Lagoa, tanque (🏞️)', back: 'vijver', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Encontrar, achar (🔍)',
    back: 'vinden',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Dedo (☝️)', back: 'vinger', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Peixe (🐟)', back: 'vis', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Bandeira (🚩)', back: 'vlag', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Carne (🥩)', back: 'vlees', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Mosca (🪰)', back: 'vlieg', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Avião (✈️)', back: 'vliegtuig', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Chão, piso (🏠)', back: 'vloer', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Alimentar, nutrir (🍽️)',
    back: 'voeden',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Comida, alimento (🍎)',
    back: 'voedsel',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Sentir, perceber (🤲)',
    back: 'voelen',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Pé (🦶)', back: 'voet', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Futebol (⚽)', back: 'voetbal', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Pássaro (🐦)', back: 'vogel', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Cheio, completo (📦)', back: 'vol', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Próximo, seguinte (➡️)',
    back: 'volgende',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Ordem, sequência (🔢)',
    back: 'volgorde',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Para, diante (➡️)', back: 'voor', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Exemplo (📄)', back: 'voorbeeld', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Evitar, prevenir (⚠️)',
    back: 'voorkomen',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Cauteloso, cuidadoso (⚠️)',
    back: 'voorzichtig',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Providenciar, fornecer (📦)',
    back: 'voorzien',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Garfo (🍴)', back: 'vork', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Forma, figura (🔺)', back: 'vorm', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Raposa (🦊)', back: 'vos', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Dobrar (📄✂️)', back: 'vouwen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Pergunta (❓)', back: 'vraag', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Perguntar (❓🗣️)', back: 'vragen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Paz (☮️)', back: 'vrede', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Estranho, esquisito (👽)',
    back: 'vreemd',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Estrangeiro, desconhecido (👤❓)',
    back: 'vreemde',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Amigo (🤝)', back: 'vriend', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Amigável, gentil (😊)',
    back: 'vriendelijk',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  {
    front: 'Congelar, gelar (❄️)',
    back: 'vriezen',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Livre, disponível (🆓)', back: 'vrij', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Liberdade (🕊️)', back: 'vrijheid', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Cedo (🌅)', back: 'vroeg', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Antes, antigamente (📜)',
    back: 'vroeger',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Mulher (👩)', back: 'vrouw', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Preencher, encher (🧴)',
    back: 'vullen',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Fogo (🔥)', back: 'vuur', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Onde (📍)', back: 'waar', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Por que (❓)', back: 'waarom', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Provável, provavelmente (🔮)',
    back: 'waarschijnlijk',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Esperar (⏳)', back: 'wachten', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Acordado (☀️)', back: 'wakker', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Quando (🕒)', back: 'wanneer', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Porque (🔗)', back: 'want', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Arma (🔫)', back: 'wapen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Quente, calor (🔥)', back: 'warm', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Lavar (🧼)', back: 'wassen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'O que (❓)', back: 'wat', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Água (💧)', back: 'water', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Nós (👥)', back: 'we', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Semana (📆)', back: 'week', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Tempo, clima (☀️🌧️)', back: 'weer', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Caminho, fora (🛣️)', back: 'weg', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Qual (❓)', back: 'welke', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Bem-vindo (👋)', back: 'welkom', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Desejo, vontade (✨)', back: 'wens', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Mundo (🌍)', back: 'wereld', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Continente, parte do mundo (🌎)',
    back: 'werelddeel',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Trabalho, emprego (💼)', back: 'werk', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Oeste (⬅️)', back: 'west', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Ciência (🔬)', back: 'wetenschap', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Quem (❓)', back: 'wie', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Roda (⚙️)', back: 'wiel', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Nós (👥)', back: 'wij', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Vinho (🍷)', back: 'wijn', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Sábio, prudente (🧙‍♂️)', back: 'wijs', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Selvagem, indomável (🐾)',
    back: 'wild',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Querer (🤲)', back: 'willen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Vento (🌬️)', back: 'wind', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Loja, comércio (🏪)', back: 'winkel', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Ganhar, vencer (🏆)', back: 'winnen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Inverno (❄️)', back: 'winter', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Saber, conhecer (🧠)', back: 'wissen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Branco (⚪)', back: 'wit', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Lobo (🐺)', back: 'wolf', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Nuvem (☁️)', back: 'wolk', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Maravilha, milagre (✨)',
    back: 'wonder',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Palavra (📝)', back: 'woord', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Floresta (🌲)', back: 'woud', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Cruel, brutal (😡)', back: 'wreed', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Negócio, caso (💼)', back: 'zaak', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Suave, macio (🛏️)', back: 'zacht', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Bolsa, saco (🛍️)', back: 'zak', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Areia (🏖️)', back: 'zand', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Mar (🌊)', back: 'zee', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Sabão (🧼)', back: 'zeep', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Dor, ferida (😣)', back: 'zeer', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Dizer, falar (🗣️)', back: 'zeggen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Vela, navegar (⛵)', back: 'zeil', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Certo, seguro (✅)', back: 'zeker', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Mesmo, idêntico (🔁)', back: 'zelfde', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Seis (6️⃣)', back: 'zes', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Colocar, pôr (📌)', back: 'zetten', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Sete (7️⃣)', back: 'zeven', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Doente, enfermo (🤒)', back: 'ziek', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Hospital (🏥)', back: 'ziekenhuis', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Alma, espírito (🕊️)', back: 'ziel', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Ver (👀)', back: 'zien', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Ela/Ele (👩/👨)', back: 'zij', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Ser, estar (🔗)', back: 'zijn', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Prata (🥈)', back: 'zilver', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Cantar (🎤)', back: 'zingen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Afundar (⚓)', back: 'zinken', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Sentar (🪑)', back: 'zitten', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Assim, tão (➡️)', back: 'zo', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Como, tal como (🔗)', back: 'zoals', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Procurar, buscar (🔍)',
    back: 'zoeken',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Doce (🍬)', back: 'zoet', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Verão (☀️)', back: 'zomer', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Sol (🌞)', back: 'zon', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Sem (🚫)', back: 'zonder', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Ensolarado (☀️)', back: 'zonnig', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Filho (👦)', back: 'zoon', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Cuidado, preocupação (⚠️)',
    back: 'zorg',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Preocupar-se (🤔)', back: 'zorgen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Gostaria, deveria (🤷‍♂️)', back: 'zou', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Sal (🧂)', back: 'zout', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Sul (⬇️)', back: 'zuid', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Tais, desse tipo (🔹)', back: 'zulke', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  {
    front: 'Deveremos, vamos (➡️)',
    back: 'zullen',
    fsrsCard: createEmptyCard(),
    isRevealed: false,
  },
  { front: 'Irmã (👩‍🦰)', back: 'zus', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Pesado (🏋️‍♂️)', back: 'zwaar', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Fraco, débil (💪❌)', back: 'zwak', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Piscina (🏊‍♂️)', back: 'zwembad', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
  { front: 'Nadar (🏊‍♀️)', back: 'zwemmen', fsrsCard: createEmptyCard(), isRevealed: false },
];
